民主黨及民建聯反對立法會議員減薪

多個政黨被問到立法會議員會否跟隨減薪。民建聯主席李慧琼說，該黨有向市民派發大量抗疫物資，議員不一定要用減薪這形式與市民抗疫。民主黨主席胡志偉說會再討論是否減薪，強調一直都有為市民蒐羅抗疫物資，若落實減薪，捐出的薪酬會用作支援抗爭者。行會成員、經民聯林健鋒稱，立法會和區議會同樣服務社會，認為議員亦應減薪。實政圓桌田北辰歡迎政府決定，會跟隨政府捐出議員年薪一成，幫助基層學生網上學習。

Source: 明報

呢班仆街

而公民黨黨魁楊岳橋表示，他們對減薪持開放態度，如果減薪，也會繼續協助抗爭者及「黃色經濟圈」。

減完俾邊個先係重點，又捐俾公益金就老西都唔減啦

現時形勢

反對：民主黨、民建聯

贊成/持開放態度：公民黨、葉劉、田二少、自由黨鍾國斌、經民聯林健鋒

民主黨主席胡志偉說會再討論是否減薪，強調一直都有為市民蒐羅抗疫物資，若落實減薪，捐出的薪酬會用作支援抗爭者。

樓主，邊到反對？

全體公務員減啦
減埋狗個份

民主黨鄭景陽：

熱狗呢？

自由黨、經民聯果班商家佬都唔旨在啦

民主黨最無資格講呢啲，記唔記得直到舊年，民主黨都係反對全民派錢？

又想老屈民主黨

減薪就係冇左果筆錢
冇左又點捐錢出黎？
再係自己銀包拎？

樓主閱讀理解係咪有問題

民主黨好多派系
不過年青果班快啲自立門戶好過啦
班老忽